導遊工會：8月份已經沒有內地團訪港 陳茂波：人民幣貶值減內地人來港消費意欲

反修例示威持續超過兩個月，旅發局今年首6個月數據顯示，6月出現修例爭議後，訪港旅客數字升幅放緩，香港入境旅遊接待協會會長林和忠今日（6日）表示，不少內地旅行社都擔憂示威活動影響交通和行程，不辦港澳旅行團，預料7月整體訪港旅客數字會有2至3成跌幅。香港導遊總工會理事長黃嘉毅向TOPick透露，8月份已無內地旅行團訪港，工會所有導遊零收入、失業，批評旅遊業議會任由本港旅遊業自生自滅，「導遊死、導遊事」。對於導遊業界的不滿，TOPick正向旅遊業議會查詢。

林和忠指，如果示威情況持續及「遍地開花」，估計旅行社將會出現裁員和減薪潮，他又表示，留意到現時酒店房價與反修例示威活動前，房價整體下跌10%至15%，其中以三星級和接待旅行團的酒店跌幅較大。

黃嘉毅接受TOPick訪問時認同有關說法，他指6月及7月內地訪港旅行團取消量高達6成，至8月起已「零」團訪港，由於所有導遊均零底薪、靠佣金出糧，以往好境時，在七、八月旺季平均每月可帶12至15團，每月薪金高達3萬元。他稱工會現時所有導遊已經失業，飽受經濟壓力。

示威活動不斷，黃嘉毅批評政府漠視業界利益及導遊人生安全，諸如6月開始時因應景點有示威活動，為保障旅客安全，導遊單方面更改景點避開示威，但恐被客人投訴，於是工會要求旅議會在非常時期出信寬限措施，免導遊被投訴、停牌，惟旅議會置之不理，令導遊工作提心吊膽。

黃嘉毅直言，有導遊向他反映7月帶著旅客去金紫荊廣場時心驚膽跳，一方面擔心旅客及自身安全，另一方面則憂慮政府一旦定性當天示威為「暴動」，在保險不肯承保下，任何一方有損傷都需由旅行社完全負責。他批評旅議會零支援、零回應，任由本港旅遊業自生自滅，他斥：

佢哋（旅議會）坐喺Office理得我哋死，佢哋覺得導遊死導遊事！

他又轟：有導遊明知上環有示威都要冒住生命危險，喺港澳碼頭送旅客上船，結果送完船要匿埋喺碼頭6個鐘先走得。如果可以改行程根本唔洗咁，旅議會廢架！

黃嘉毅期望，旅議會正面回應旅遊業訴求，亦希望各方盡快放下政治分歧，以民生為主，盡快平息示威活動。TOPick正向旅議會查詢相關問題。

就金融市場近況，財政司司長陳茂波表示，與證監會及金管局密切留意市場狀況，強調本港銀行體系穩健，暫未見異常資金流動，對本港金融體系抵禦外圍風險的能力有信心。不過他亦指出7月份旅客人數、零售數據等不明朗，經濟具挑戰。

陳茂波稱，近日仍密切關注金融市場情況，覺得各個金融範疇運作仍然暢順及有序。他續指，一直有留意市場是否有沽空港元的動作，但暫時未見有異常。他續指，美國日前不合理地將中國列為滙率操縱國，中國隨即表示會有反擊措施，可見外圍風險正在上升。

對於人民幣貶值，他指若以人民幣兌一籃子貨幣的跌幅仍然輕微，而且對比整個亞洲市場貨幣，人民幣貶值幅度仍較印尼、韓圓低。他續指，而人民幣貶值對港有利亦有弊，因為人民幣貶值或會刺激中國出口額增加，香港作為轉口港的生意從而上升。另一方面，人民幣貶值可能減低內地客來港消費意慾，導致本港零售市場疲弱。

另一方面則憂慮政府一旦定性當天示威為「暴動」，在保險不肯承保下，任何一方有損傷都需由旅行社完全負責

支爆就支爆啦
係度賴

抵撚死囉單一經濟就係有呢個問題自己攞嚟唔好怪人地

導遊工會入要係乜人你唔知咩？比港共把持係咁㗎啦，著數攞盡理得你死

今日仲係尖沙咀見到一團團講支那話既係咩人？美國人？

由佢

反正佢地永遠都只會賴
賴左一樣發生
當完左件事

而且
幾多新香港 人導遊？
我理撚得佢
最好死返中囯國